# Компиляция и запуск OpenMP-программ на С++

Настоятельно рекомендуется использовать Linux или Mac.

## Linux / Mac

* Требуется компилятор GCC 4.7 и выше (или Clang 3.7 и выше)
* При компиляции добавляем в командной строке флаг `-fopenmp`, например `g++ program.cpp -fopenmp -o program`
    * В некоторых примерах может использоваться C++11, тогда также добавляем флаг `-std=c++11`
* В остальном все как обычно (см. инструкции для компиляции и запуска многопоточных программ)

## Windows

* Требуется Visual Studio 2012 и выше
* Включаем поддержку OpenMP:
    * `Project / Properties / Configuration Properties / C/C++ / Language / OpenMP Support`
    * `Проект / Свойства / Свойства конфигурации / C/C++ / Язык / Поддержка OpenMP`
* Далее все как обычно (см. инструкции для компиляции и запуска многопоточных программ)

## Учебный кластер

* Сервис [OpenMP](https://everest.distcomp.org/apps/sol/openmp) на Everest

